「補水」大學生：自己前途自己爭取

「補水」大學生：自己前途自己爭取

00後少女以電動抽水器製成流動水站，為抗爭者補水。

在添馬公園的草地上，聚着不少青年人，他們是遠離前線的一群，卻擔當着同樣重要的角色。小添、阿蕃、阿Bee跟幾個朋友相約，拿着幾個大水樽，昨天早上8時到達金鐘，然後到公眾飲水機把水樽裝滿，準備做一個流動水站。

幾個女孩坐在路旁，有人經過便問他們是否需要水，她們帶着一個電動抽水器，為在場人士添水，說這樣夠環保，而且可以流動，隨時能轉到其他地方為抗爭者們補水。

相關新聞：示威者血與汗拉倒首日審議

「如果連居住地方嘅前途都睇唔到，就更加睇唔到自己嘅前途。」

他們都是00後，才剛升上大學，樣子看起來跟中學生無異，束着馬尾，戴上黑框眼鏡，身上的所有裝備，就只是一把傘。

阿蕃讀人文學科，而小添則是純理科，看世界的方法不盡相同，但對於社會發生的事，卻看法一致，「我們未必做最前線，唔會去衝，但又唔想只係坐，咁樣立法會入面班人係唔會理我哋嘅」。為人們補水沒有困難，最擔心反而是把水樽運來金鐘，「尋晚見警察喺地鐵站內見人揹大背包就查，我哋好驚佢會搜我哋，不過好彩無」。

坐在一旁的阿Bee，戴上口罩和太陽帽，亦很怕上鏡，從她眼中，感到一份恐懼，「我好驚，但係又好想幫手，感覺香港嘅核心價值、自由已經漸漸失去，應該做返啲嘢」。她以微弱的聲線，說着家人其實反對她出來，「媽媽好反對，雖然我都好驚，但係我唔怕犧牲！只係怕無謂嘅犧牲。我好感激香港有一班咁愛呢個地方嘅人，前線嘅人好有勇氣，所以我哋要支援佢哋」。

2014年雨傘運動時，她們都只是中學生，小添回憶起五年前，從媒體報道中看見衝擊，感覺自己相當無力，「好多人都受傷，但我就只係得個睇字，好內疚！」

阿蕃亦同樣感到無力，「繼續遊行係唔會有乜改變，回歸20年喇，自己嘅前途，一定要由自己爭取，唔可以眼白白睇住香港死」。

幾位女生走出來，最擔心的莫過於是她們父母，不過，他們說自己已是成年人，有獨立思考的能力，「父母擔心我哋出嚟會影響前途，但我想講嘅係，如果連居住地方嘅前途都睇唔到，就更加睇唔到自己嘅前途」，阿蕃說。

上一則
上一則
戰場上 千禧後面孔湧現

下一則
下一則
考完試趕到 00後：唔係淨識玩抖音

示威者血與汗拉倒首日審議
警以退為進 示威者中伏
警違法用武 多人頭中彈
港台司機中流彈當場昏迷
「交通意外」頻生堵道路
解放軍武裝戒備
向記者噴椒 濫權襲途人
國際特赦組織譴責港警
連儂牆再現 快速被清走
社聯灣仔設臨時休息站
林鄭鱷魚淚下死不讓步
湯家驊死撐 泛民轟撥火
陳智思暗示解放軍出動
國際不滿 矛頭指習
建制「潛水」傳匿安全屋
通宵奔波保護群眾 鄺俊宇暈倒
保安拒民主派入立法會
大律師公會再促撤草案
戰場上 千禧後面孔湧現
考完試趕到 00後：唔係淨識玩抖音
中資女員工「怯都要上」
何韻詩隻身阻警察進逼示威者
廢墟攝影師無限期奮戰
教協發動本周全港罷課
「香港問題比讀書重要」
上班族︰影響微 不介意
7前政治官員促撤惡法
曾俊華促警方理性執勤
明光社籲官憑良心辭職
美日內推法案制裁港官
多國續示威聲援港人
外媒關注警襲示威者
僑生促台限制港警入境
內地播反送中 NHK斷訊號
台南港人絕食 跪謝示威者
衝擊金融 港股挫480點
林鄭甩底 港交所酒會取消
市民提走中資億元表不滿
反惡法 二次佔中暴政向我們開槍